# Forger des alliances
## Collectivités  
- Intro
    - Très intéressé par le décloisonnement de données (mise en open data, bon moyen de savoir si ils sont dans une dynamique de partage)
    - C'est looong mais potentiellement puissant
    - Passer par plusieurs porte d'entrée
        - vision thématique
        - il ne se parlent pas entre services
        - identifiez un cadre (opportunité)
    - Attention à l'image que ça va donner au projet
    - Labels : Territoire Numérique Libre, Cit'ergie, Ville internet, [Économie circulaire](http://www.optigede.ademe.fr/demarche-territoriale-economie-circulaire) ...
- Mairie
- [EPCI](https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tablissement_public_de_coop%C3%A9ration_intercommunale)
    - [Communautés de communes](https://fr.wikipedia.org/wiki/Communaut%C3%A9_de_communes)
    - Conseil de développement locaux
    - CCAS
    - [PTCE](http://www.lelabo-ess.org/-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-36-.html)
- Département
- Région
- État (préfecture)
- Europe
